中港車違規左轉 再硬闖過路處 險橫掃途人

近日有網民上載一段車Cam片，可見一輛掛有中港牌的私家車於路口違規左轉，更險撞向十數名正在過馬路的途人。片段一出，不少網民鬧爆司機「大地任我行」。

從社交群組「香港交通突發報料區」的片段所見，於周三（18日）中午12時許，一輛掛有中港牌的私家車正沿荃灣沙咀道行駛，並於紅綠燈前等候燈號。

當綠燈亮起後，私家車竟在「不准左轉」的指示牌前，左轉入大河道。更甚的是，當時有長者、推着嬰兒車的婦人等十數名途人正在過路，只見他們均被突然駛至的私家車嚇得目瞪口呆，急步走過馬路。

不少網民大鬧該中港牌司機「危險」：「個牌都講明唔轉得左」、「只要有路，就算死路都任我行」。另有網民支持發貼者舉報司機，以免香港發生更多交通意外。

根據運輸及房屋局近日回覆立法會財委會的文件指出，2017年有35,765名內地司機獲批免試簽發香港正式駕駛執照。而於2017年以免試簽發方式取得駕駛執照的駕駛者，則涉及469宗交通意外，較2015年的376宗上升逾兩成。

較2015年的376宗上升逾兩成。

香港人命賤